【反送中】中三生TSA交白卷寫反對修例 部分學生試卷上寫粗口

《逃犯條例》修訂爭議持續，近日不少學生參與罷課行動反修例，中三全港性系統評估（TSA）的紙筆評估於今、明兩日（18及19日）舉行，截至今日下午3時，香港考試及評核局收到少量學校就評估期間有異常事項的匯報。香港中學校長會義務總幹事黃謂儒接獲數名到不同中學監考的執委反映，多名學生「交白卷」，甚至在試卷寫上「反對修例」等字眼，黃形容整體學生理性表達，惟有部分學生寫上粗口，表現過激。

黃謂儒透露，今日有多名中學校長會執委反映，在中三TSA紙筆評估試卷上，有學生「交白卷」、畫花試卷，以及在多項選擇題填選全部選項等，在自由發揮的長問答，有人更寫上「反對修例」、「反抗到底」及「我愛香港」等與試卷無關的字句，寫上粗口的情況不算多。

黃續指，大部分學校已於昨日或之前完校內考試，絕大部學生也沒有罷考，直至今日TSA才出現異常狀況，亦是中三TSA首年出現相關情況，個人推測學生未能向當權者表達意見，但錯將考評局當為政府，故在TSA上發洩。

他形容學生「鬧得來好中肯」，整體理性表達，但亦有學生寫上粗口，表現過激。黃強調絕不鼓勵學生用此方法表達訴求，但當局應檢討學生是否沒有方法表達意見。黃又指，學生相關表現會影響評估數據的可靠性，提醒學校參考評估結果時亦考慮這一點。

考評局表示，今早向學校發出補充資料，提醒監考員可參考2019年全港性系統評估（中學）《監考員手冊》所列的指引，處理考生應考系統評估時可能出現的異常事項，並為部分相關異常事項提供具體處理建議，以確保評估運作暢順。直至今日下午3時，考評局收到少量學校就評估期間有異常事項的匯報，考評局會密切留意於明天舉行餘下的中三TSA，並一如以往按既定機制處理評估數據，確保其可靠性，回饋學與教。

加油啊大家

拎TSA黎玩係最識玩
對自己無影響, 政府又會知

但係考評局唔係政府部門黎

教育局係呀嗎

00後今次生性啦

請咁多位中三同學！請罷考TSA

當然, 但最後一定會上新聞先
你學校試卷寫反送終, 老師又未必buy, 校長又未必會想消息傳出.

「惟有部分學生寫上粗口，表現過激」

同聽到自己講粗口會打冷震差唔多

過激？法國黃背心都未過激

你話人寫兩隻字就過激

寫粗口表現過激？？

班教育人士永遠站係道德高地。政府成班垃圾唔講粗口，偏偏害死好多學生，邊嗰過份啲啊？

BTW TSA啲垃圾考試完全比學校打飛機，唔考都罷啦。

唔反00後了

只要個校長表明校方都反對修例, 叫學生唔洗係試卷表達,
就唔洗驚D學生亂做TSA (好似係...)